求Laptop型號推薦

阿妹話番學想買部laptop上堂做功課
我淨係識揀desktop自己砌，完全冇留意過laptop既牌子同價位
所以想搵各位巴打幫手推薦下d抵用廠機

基本文書用，唔打hard core game，唔洗太大mon，想盡量輕d（女仔帶出帶入）
會用嚟import相同睇戲
基本上都唔洗display card/有張低階display都夠
想捱到around 5年，CPU諗住揀番8代i5
唔打機Ram就隨意8GB都夠曬
HD 1TB就夠啦
有埋256SSD就最好

咁既要求應該預幾錢大概咩型號抵玩，laptop唔識定價
求幫忙

女仔用
macbook

HDD 1TB係一個好大既限制
你要盡量輕 但係一隻HDD已經接近100g重
而一部輕既laptop係1kg有找

咁如果唔要HDD 1T可以有咩選擇？

佢唔想用apple
我都同佢講mac bk air最簡單直接

Macbook Air

你唔介意中國貨又唔介意少少舊款咪
Thinkpad X/T系列唔會俾人話唔襟用掛
都係三磅左右, X280輕少少

用 m.2 快好多

M.2都有分SATA同PCIe
你用M.2 SATA唔會同普通SATA SSD有分別

x1?

SSD衣加買新機都一定係m.2制式架啦
會唔會仲有人會想買sata ar...

各牌子既主流ultrabook都有呢個配置
i5-8250u
8gb ram
mx150 or mx250
256gb ssd
13-14吋mon
6-8k左右

自己加錢買隻external hdd

收皮啦 樓主 屌你老母

我係回應你哩一句

想捱到around 5年，CPU諗住揀番8代i5
唔打機Ram就隨意8GB都夠曬
HD 1TB就夠啦
有埋256SSD就最好

樓主自己就轉咗話題去 冇啦啦講 sata 制式 串柒柒

你個list幾好 唔係話你個post問題

有點誤會

係樓主咩？

樓主 一定係 串柒柒 最仆街 果個

人講佢又講 跟尾狗 見到其他人補充番小小資料

樓主 就即刻 衝出黎懶醒 搵位汁人口水尾 踏人

HD 1TB就夠啦

HDD 1tb 同輕有抵觸

大把機做到，asus ux392，dell xps 13 9380，Microsoft surface laptop 2.....

不過1TB HDD就算數啦

好丫，唔該曬巴打
不過想問一問mx150/250係乜野嚟？

收到明白，咁我買隻external啦

唔該曬巴打提供型號

我話1TB HD+256SSD 你就話M.2快好多
答非所問我都冇計

Anyway, 你話係咪係囉
反正有巴打都答到我問既野